香港大學、香港中文大學及香港科技大學有意改變收生要求

新聞稿

教協去信三間大學，就高中課程改動後新收生要求表達關注

2021年3月11日

今日（3月11日）有報道指，香港大學、香港中文大學及香港科技大學有意改變收生要求，由2024年入學的新生起，須要於香港中學文憑試中修讀三科選修科，方可以報讀這三間大學。消息引起中學師生的關注，憂慮新要求將進一步增加師生壓力。就此，香港教育專業人員協會（教協）將會去信三間大學的校長，提出盡早會面，討論新收生要求及反映中學界的憂慮。

自傳出三間大學改變收生要求後，不少中學教師表示憂慮新收生要求將會對中學造成重大影響。教協指部分學校按學生的需求及受教師人手的限制，可能只可以安排學生修讀兩科選修科。教協憂慮假如三間大學落實新要求，一方面是關上了部分學生進入三間大學的大門，另一方面三間大學也將喪失機會取錄只修讀兩科選修科的優秀學生，對雙方也沒有好處。

教協同時指出，高中課程改動的其中一項目標是釋放課時，減輕師生壓力。假如大學要求學生多修一個選修科，師生壓力便未能減少，甚至有可能上升；強制要求增修一科選修科，亦令學生參與不同活動的機會減少，不符合現代教育鼓勵學生發展多元潛能的方向。教協希望三間大學於考慮修改收生要求時，可以從整體學生的利益出發，與學界討論不同方案的利弊。

#教協 #HKPTU

其實真係唔覺得讀三科有幾難

通識冇grade, 如果單憑中英數+2X就得5科

你炒一科已經收硬皮

一早應該啦
average 學生一年差過一年

冇得揀XGDX , CWDXHK 同 KGDX
冇所謂啦

遲早的事

以前 三大會考都要7科E又唔見你地嘈

今年啲大學收生廢到癲
已經唔係同舊制AL比

三大又可以借機收多啲non jupas支那人
收non local fee

三科有幾難呀，到時想入so call三大咪take 3X 囉

對持有往屆成績嘅申請人係好唔公平

"教協希望三間大學於考慮修改收生要求時，可以從整體學生的利益出發"

傻咗 香港嘅大學不嬲精英制
而且只係三大姐 讀city囉

通識其實從來都唔使俾心機/時間讀

cut左濕鳩中文佢咪得
呢科個grade同GPA都無明顯關係

多舊魚
限制選修lv4以上先至有得揀仲實際

5科考到30分嘅人呢？三大都因為冇上第六科攞個象徵性嘅2而唔收？

香港學生要爭氣
讀書唔好咁hea
如果唔係過多幾年通街都支那專才

Cut左一科通識唔分grade
就要補多一科選修

唔知啲學校會唔會開4X

本身就係要
真係見到好多大學生學術水平係唔合格

自己搞入學試好過啦屌

呢個似係

講真而家DSE 5*都無乜indication
只係保證左唔係極低端人口而已

篇野好好笑
話三間大學將喪失機會取錄只修讀兩科選修科的優秀學生 同話間公司會喪失GPA唔過三嘅優秀申請人一樣

有乜問題？

以前 A LEVEL 都係咁啦

等你地唔得閒關心社會

以前 A LEVEL 真係堅好多

兩回事
只讀兩個選修科 總分都可以去到35
三個選修課 總分最好去到42
未必代表選擇後者嘅人總分會高過前者
前者考總分33 同後者總分32比 我認為前者叻

cut通識
多返elective 怎會有壓力？
3+3未必計盡6科
可能逼你讀6科但只measure best five

2024年入學wo

後門狗又羸

通識同物理、生物、地理係兩回事

通識從來就唔使點讀 寫字同用常理思考就考到

一個elective
勁極有限啦

2023年或以前考咗通識5* 只選修兩科 但2024年先入學嘅呢？

舊時一大要你AL中化UE都有D先收

如果得3C+2X但有33分嘅人有無可能讀唔到3X?
佢地會讀2X單純因為已經夠 但如果要求佢地讀3X佢地就照讀架啦
依家又唔係話下年就咁樣 咁就真係shut people out
3年後改依家講 咁有能力嘅學生自然會讀番3X 我覺得好fair

去外國讀啦仲留喺香港讀支那大學

mean but true

坐左幾耐，仲通識？

不嬲以前學校個個都係讀4C+3X 有啲仲再讀埋m1/m2都係咁

2023年仲有喔，2024年取消

2023 DSE果屆通識仲係分grade

舊屎乜都勁d

遅早嘅事
3科真係唔難 無能力嘅就再努力啲

其實俾啲心機讀，三科冇乜問題，又唔係AL咁難
時間分配要好啲囉

利申3X+m2
玩好多課外活動

咁咪跟DSE成績年份收囉
行兩年parallel scheme 反正成績都係可以用兩年
2024後考嘅DSE咪要求3X 2024前咪2X都得
有幾難解決

同埋2023年入學既而家都未揀科/中4，有料既學校會彈性幫你加翻科。同埋3大retake係有Mark penalty，唔見你話唔公平？

以前會考8科
AL 3AL 咪又係咁

唔係個個都有米

窮就更加要俾心機衝scholarship 去外國
咪比人搶晒

只係因為科大無arts

我冇話retake 我只係話previous result holder都可能一take過
仲有 三大未必retake 有penalty 科大完全冇 港大BED BA ARCHI Beng都係完全冇 中大得商科醫科法律會pen 5-10%

又中又英又數入到要數科嘅就唔洗中文好啦

要中文好嘅就唔洗數好啦

根本中數就應該2揀1 然後3X

係咪因為通識準備收皮

M2唔計一科就好笑了

本身每科會講明睇5/6科㗎嘛

到時咪睇下會唔會彈性處理，無既話剩係可以怪命唔好要2024入

唔可以suppose所有往屆成績持有人 唔會想24年後入讀三大

就係唔係咁多人都係時間管理大師
仲未講啲公屋劏房果啲除左讀書都好多野煩既細路

我都係 學校仲要唔比人drop

倒不如話正常 phy chem bio m2?

dse成績只保留一年，所以剩係考慮2023屆就得

上面留言嗰班
有冇諗過有啲人讀2X唔係能力問題
而係冇興趣
有啲學校會將electives分去3個category
然後啲人一個category揀一科嚟讀就係3X
有啲人唔係個個category都有想讀嘅科咪得2X囉
但係呢啲人唔一定廢/冇能力讀3X

以前已經覺得讀4c2x啲人好輕鬆，想像唔到3c2x可以hea到點
利申4c3x+m1

點解要讀咁多科 真係好鍾意讀書?

國教科fail 份唔到香港大學

邊個同你話有效期得一年啊 又唔係支那高考
dse唔會失效 jupas會考慮所有成績
照你這樣講 港大文學院考慮所有sittings 點解唔寫做只考慮當年及前一年sitting

Cut晒啲本土文化科已經知咩事

國教科fail 入唔到香港大學

入到u更加多無興趣嘅野要讀啦，啲濕9common core可以同自己major完全唔關事咪一樣要讀

ZWDX

KJDX

讀錯蝗語小心比人蟈安法

唔係好明有咩用
咁樣會收少好多4c2x既勁人
唔係所有人都會讀3科
呢幾年已經收得好低分
4c3x之下個分應該更加低

AL老鬼表示我真係唔知原來DSE只需讀5科就夠最低要求

我間學校選科係組合黎

我夠唔想讀中文啦咪一樣要讀
講到尾好多野係被迫，真係接受唔到既讀其他U/外國讀大學仲好
利申：閱讀5**，有能力讀但唔想讀

3X你揀得好其實溫得輕鬆好多
利申3X+M2 都已經7粒星 未計core

要去軍訓入洗腦營先入得大學

利申我係其中一位狀元

Cut 母語好似唔係咁好

其實識分配時間都唔算chur 嗰陣都仲有好多時間玩

小朋友 知唔知邊個係校監呀

利申我真係有7粒星

真
如果3科elective 都讀唔掂點解會覺得應該入3大

吓 宜家仲有人喺香港讀咩
識嘅大部份都喺外國讀

利申: 2020dser

利申我拎過10粒星

考了5次

sor，我既意思係如果retake，想replace果科既成績只保留前一年
但係如果你話唔可以assume所有往屆成績持有人 唔會想24年後入讀三大
點解你又會assume大學唔會有彈性處理機制？

整科中國共產黨史俾你讀下 唔讀唔俾入U

要宣誓先有九年免費教育

第一二年 好多平均地拎4分既人碌左入u

而係Elective考兩個五 但主科差既人無u讀

就係因為計4+1

第一句就係睇大學學院嘅計分方式 我所知港大任何faculty都冇呢回事
是否case by case睇大學點處理 我只係想話少數人的利益也應該尊重

G持 咪讀大學啦 都咁紅 入來做咩

我見過Steve Jobs 我真係見過

要愛國

所以都只有科大行呢招
最重要係保護到大學自主先
教育人員協會都係有佢睇法
邊啲計邊啲唔計點樣計討論空間好大

其實計返考試時數咪估大約讀幾多書，A-level 最少要中英+2AL（即中英+12 hr）會考要中英+4科（即中英+12hr左右），當然AL有深度好多（6hr一科）唔完全可以咁比較。

我唔覺得DSE 3C+3X有咁嘅時數囉 好似無一科考長過4 hr

自問已經廢過上一代啲人一皮再廢落去真係變degree title 但 Asso 質素

利申：AL老鬼

起碼中學嗰陣可以自己決定
只要dse夠分就得
依家連中學都冇得揀

咁sosc sci，sci依啲應該可以滅科，唔會有人讀

唔見得AL入大學3年出嚟會叻過晒DSE 4年畢業

以前個IES 拎2/9 考DSE都拎到4

唔係所以學校都有三個X比學生讀嫁
啲band2 band 3 已經有一堆係淨係比揀兩個X嫁
咁樣一係就要教育局強迫所有中學比學生讀三X，一係就等於唔比band 2 band 3學生入三大

究竟通識點樣炒

學日本

你話攞1？
唔寫字 差唔多可以攞1.
就算我攞到5都係亂寫 平時從來冇複習 。所以用物理化學之類hardcore嘅選修課 去replace通識 喺度自欺欺人話唔會增加學生負擔 完全係癡人說夢

都有好多中學係得2X
就好似唔係間間中學都係Phy Chem Bio，有啲中學係開combined science，就係chem + bio個課程
咁佢哋係咪無機會入到三大？

港大要中英數D或以上+7科E以上

DSE 改制後D 學生一年廢過一年
以前CE AL 制咪幾好 可以篩兩次人
最後剩返入到大學既都幾肯定係好有料

利申：第3屆DSE, UST Engine 狗, 中學學校phy chem bio 剩係叫人讀兩科, 好在自己自修埋剩低果科同M2

我覺得可以3+2考好d 然後如果2科選修科足夠優秀 可以waive掉第三個選修課個要求
同埋唔應該一刀切 你話港中 醫學 法律 要求3個選修也許合理
但係你讀港大工程 我見唔到淨係讀個phy+m2有咩唔妥
港大文學 讀兩個選修科亦都唔會顯示你相比3個選修科嘅人更冇能力讀文學

又咪大把人宣誓

啱呀
勁人讀2科先勁
一讀第3科就會唔識

讀咁多有撚用咩，好少大學major可以cover晒3個X

你自修實驗科目，冇做實驗都有得考試？

啱呀
理科要加埋m2啦

同埋國教科又唔係話完全唔使讀 一fail就一票否決 個壓力都唔係完全冇
同埋中文又取消聆聽綜合 令模糊不清嘅閱讀佔比更加大 更加係增加壓力
3+2科 加一個國教科pass 我覺得fair 唔應該改

問題有啲學校係唔夠資源開埋第3選修科

佢係要轉制你有咩辦法

有唔妥，因為有d眼光短淺的人以為做果行實果堆野就得，結果只淪為技術人，未能觸類旁通，冇大局觀。以前CE讀哂phy Chen bio，起碼學到系統思維同邏輯應用，而家只係讀兩科，你話能力問題就fine，但用咩先讀咩永遠主導唔到未來

痴線做爛市喎
中英數通再加三科選修，都成7科
我當每科有3，都已經21分
Cu kong u嘅水泡科都夠做

咁唔係仲拉低水平咩

其實而家啲神科有啲都係睇7科嫁，DSE media 個收生result係會出7科
所以而家一刀切係令啲band 2 band 3中學可以完全放棄三大 唔止放棄神科

整體支那學生

喂阿哥你識唔識計分架

無通識wo⋯ 其實益咗好多文科差既人

其實有乜好拗
2024先行
咁下批中四唔理你band3又好全部開俾人讀3 electives咪得 你簡兩科咪關人撚事理大三寶見囉

邊有資格講興趣，有feel先讀？根本以前CE讀十科，AL而家大一大二程度年半讀三科都得。年輕就係搶局觀視野，講興趣心態上已經係廢。

會唔會開多科馬克思思想班？

我讀3AL都覺得兩年時間係夠，當年拎A係取決於你識唔識outside syllabus既
DSE 3年而且咁易，真係得兩個選修科勁既人咪求其讀多科，肯溫書拎個4無難度，咁都做唔到另外兩科勁極有限啦三大唔岩你

利申：三大非水泡科

大學轉制 教育局唔洗負責？咁而家教協咪出信講有問題囉

牽一髮而動全身
通識變pass fail
令到成個中學教育都要變
差d嘅中學真係唔使存在

係年半，講緊內容係而家大一程度。

其實想free位出黎比啲支那豬

無啦啦利申啲咩
分身？

讀咁多科有咩用 讀好中英數已經名晒

其他科除左升學用 對將來冇用

夠大志
就轉校
或者抗爭
請求破例

真

以前會考年代三大咪又係一定7科但band2 band3 9成人都係讀6科
有料又想入三大既學校會比佢地讀多科架啦

同埋我al係band2尾band3頭既學校
全form 60人原校升既得10個都冇仲要有一半連14分都冇
呢d學校9成學生本身都唔會入到三大
咁跟返以前個做法讀band2 3有料又有興趣讀三大既自己讀多科咪得囉

中文唔計升學用 其實學來做咩
一直都話中學最好淨讀英數
教到識為止終生都有用
其他科廢既 上到大學都重新學過啦

有少部分科已經有

咪係 大學最緊要英文
反而冇人提

想人讚佢好叻👍👍

計5科 15分

個個都知香港有問題啦過百萬人出黎講添，佢係要搞9你有咩辦法

讀3科咪好囉
好過而家多數2讀2科
結果無一個完整嘅知識
理科phy chem bio無左是但一科
文社科 hist 中史 又可能無得搭科econ或者地理
商科 econ bafs 又唔可以配ICT
就算你2個elective都應該配科M1/M2
大學大把商科有M1底都著數啦
通識變左pass fail
根本多左時間比你take多個elective

完全唔明反啲咩

學校有資源就開咗第三個X啦。。。。。
以前有個同學畫畫好叻，本身想讀art，但佢學校無開art科，而且佢學校得兩個X揀
佢同咗個美術miss講都無用，學校就係唔肯比資源你，同埋一間學校會唔會為咗少量學生開一科新科？最後佢無乖乖地揀番兩個elective，將畫畫當興趣

想講唔係間間學校都咁好嫁。。。。。

創造就業機會

其實有咩問題

而家阿豬阿狗DSE十幾分都入到大學 拉低晒學士學位個水平 佢而家咁做純粹係將個門檻拉高返咋嘛

學校冇資源可以自修自己報考
我個陣al讀個間有兩個原校升係23 24分仲要係文科人
佢地都係為左入三大自修多一科咪一樣考得好好

同埋入大學又好出黎做野又好都係講time management點樣係有限時間做最多既野架啦
如果話讀多科就辛苦讀唔掂既咪即係代表你能力有限囉

你老味...早知當年遲一年畢業...唔使做末代會考高考...
啲課文易勁多...
同會考比的話讀少一科~
然後同AL比的話雖然讀多2科~但係難度唔係一個層次...
屌佢老味...

屌你老母垃圾中文同通識
對我前途冇幫助又温極唔識
考完DSE因為呢兩科麻麻走撚咗去英國

咁點解唔可以換一個思路 將 332 22+國教pass 變做
332 33+國教pass 為入學條件 而非332 222+國教pass？或者兩者兼可。
強制所有aim3大嘅讀多一科絕對弊大於利 都要考慮中學資源、以及舊制通識本身就唔使用大量時間讀嘅事實

Engine 狗咁都學人狗眼看人低

SBA呢？

其餘科目好高分？

咁點解唔係cut學位/增加nds比例?

你用以前AL 嚟講係無嘢好講
以前兩蚊食到一碗雲吞麵添
你知唔知而家考一定係會經學校報
唔可以同時報自修再經學校報
你可能話咁咪早一年報自修或者遲一年自己再報自修囉
但好多科都唔會睇combine cert 或者有penalty

AL 係難考係勁呀
但每個年代嘅人都有唔同嘅難處
可唔可以唔好高高在上覺得自己以前就勁啲
而家班人一定係廢 一定係自己唔努力 自己無搵方法

後者一直都有咁樣做嘅

算ok啦喺英國直入到Russell group大學degree

lv 4 x3

自修意思係學校幫你報但你自己溫喎
大把人以前都係咁
唔係話新一代廢
但而家俾機會你哋證明自己
你又話3科都讀唔掂
咁係你哋自認唔掂喎
明明syllabus已經易咁多
仲有咁多網上resource

收到好撚奇怪
屌你讀science molar mass都唔知咩黎 (因為DSE無讀過chem)
以前理科要一齊讀哂phy chem bio真係好事黎

好多學校唔肯架
理論上好似可行 但真係現實好少有心幫你嘅校長

你去問吓就知 因為你自修
學校確保唔到你出嚟嘅成績係點
好多學校唔肯冒險

通識咪一樣要背例子，你冇例子點拎高分

其實唔計arts呢d特別case
有咩學校會文or理科會連三科X都冇
唔係講緊比唔比你讀係佢本身有冇
咁本身有咪就已經做到啦
就算學校schedule唔容許你讀咪照自修照交功課考試咋嘛
我個陣文科會考math拎A AL轉左學校想讀stat都冇因為個間學校stat係開比理科班
咪去搵老師講數最後比我自修跟住照交功課同考試咋嘛
制度係死入面好多走盞位
都係個句你要做唔會做唔到

上面畫畫個度係討論緊學校唔肯俾資源同報自修問題
所以我主要都係講緊個樣嘢

通常係報名前會叫你考一次先
我嗰時係咁
同埋下年中四基本上會多咗學校開3x

讀2X仲好意思話優秀，人唔笑警察都吠啦

以前真係冇9科10科都唔敢話自己叻
8科係基本

如果你8/9 考dse 已經5*以上

真係好多學校唔肯開三個X 架大佬
甚至Band 1 都唔係100% 開晒三個X

AL 都無咗十年啦
仲用AL 做例子去講而家嘅情況

冇背過 我覺得死記硬背方式唔啱 不過就算真係要背例子 同hardcore選修科都係兩個世界嘅事

你似乎唔明係啲學校唔開3x

如果受2X+M1/M2我覺得合理喎

大學一變學校就會加㗎啦

收生要求年年都改架啦

因為咁
我諗好多學校都會開哂3X

其實12年咗好耐，大約08/09年已經有12年免費教育

同你講番，好多band 2 band 3中學都唔係三X，尤其是係中中

你成功唔代表其他人成功，同時唔代表人哋無你咁叻

又唔好咁講，我覺得所有學問都有佢存在嘅價值。我自己係理科人，有時都會睇吓啲文學嘢，從中其實都學到唔少野，就算真係對你生活冇幫助，對你個人嘅思想都會有唔錯嘅提升
加上中文話晒都係母語，你出到社會做嘢寫張memo都幾廿個錯別字，人哋都笑鳩你啦或者你去考政府工，都會睇吓你中文水平去到邊，話晒中文都係官方語言。除非你真係去外國生活啦，咁對你嚟講可能真係唔識用嘅
加上而家都係要求你攞隻3仔姐，都唔係太過分

而家咪講緊大學無諗過呢樣嘢之下嘅問題啊嘛
咁如果中學唔變呢？就要用嗰個所謂變通嘅方法？

即係理科會連phy chem bio三科都唔齊？

教育局加資源請老師就係

主科啲contract老師唔續
請返elective老師
估應該係咁

即係講緊理科連phy chem bio三科都會唔齊？
如果係既咁我錯sor

會啊 學校得兩個X嘅話嗰科會變咗combined science啊 課程會細咗

我唔反對佢呢個學問，但係你做咩用爬樹能力去define一條魚嘅能力
你話實用文嘅，有用，大學common core都有。

不過你會唔會expect一個未成年𡃁仔用2個鐘9up到篇靚文章，睇得明一個經歷人生咁多嘅作者嘅文。

當年3x+m2 靠兩科衝星 另外兩科當興趣班9 讀

唔係間學校唔開三科，應該係話每個學生最多只係可以揀兩個elective

topup 更實際, 反正香港人都走, 香港既大學隨時不被世界承認

再高啲咁 唔標青
不過中文同通識自問唔係冇努力，都係如斯田地

無左通識多返一科其實幾合理

所以佢要求咪淨係得3,又唔係話一定要中文程度係top先入得大學
我自己中文都係攞3,最後都係用啲理科攞高分入大學
Level3純粹係確保嗰個人有平均而又合理嘅中文能力姐

點解冇資格
選修科唔係讀得越多越好
讀得多科只係你個競爭力上限會大啲
唔代表你本人個競爭力會提升
你覺得一個3科都拎3定係1-2科拎5*/5**嘅人勁?
事實就係佢改制之後係比CE彈性咗
無論讀2X定3X，只要夠分就入到
依家佢係收緊咗學生選讀electives嘅自由
而你竟然仲要支持佢
如果想提升收生質素
咁佢應該收少啲而唔係改個收生制度
而家咁嘅做法只係令收生變晒做讀3X嘅433333

必修科應該cut剩英文同數學

點解會有學校咁on9
咁中三揀科個陣讀d咩
phy chem bio會冇撚左一科？

要愛國愛黨先可以入港大 暴大同科大 ?

其實淨係開2X嗰啲學校嘅學生，可唔可以自己再報多一科？因為我當年係讀緊3X，唔係好清楚得唔得

係，同埋唔少學校，even band 1 唔開M1 只開M2

你心水好清
讀得多唔代表讀的掂
332+222+國教pass 不如
332+33+國教pass
始終多一科2以上 不如修好你focus嘅兩科

傻豬
DSE嘅中文有邊部份係你母語啫
寫文寫多兩句廣東話都扣分啦

借問世界上有邊個國家既學制改革，係可以一代人「叻過曬」另一代人

係都計平均值

但係佢唔係pass/fail

例如理科啦，真係如果tie嘅時候有個人其他嘢同你同分數，但係佢中文好過你，佢就入到。
但係中文能力對於理科係咪真係咁重要呢？

我放咗好多時間喺中文到，如果唔係中文，唔排除我可以拎呢啲時間放喺其他科到，攞到更好嘅分數。

當然呢啲已經係過往嘅事，如果我真係可以放棄中文，係咪會有以上效果？唔知啦。只係 9up.

不過我都多謝科中文，通識，令我的起心肝體驗英國生活，which 令我都學到好多嘢，係錢買唔返嚟。

實驗科係有難度
自修唔係話讀就得,要搞好多野

可能無資源請多啲老師開科，又可能真係無心教育，都有可能係assume學生讀唔嚟3X，怕公開試成績柒影衰學校，所以就谷學生4C 2X攞高分

Combined science 通常係chem mix bio好似 就會開phy+combined science 都戇撚鳩，上到u啲professor屌到仆街，佢個課程cut細咗，搞到有啲theory啲學生唔撚識，要由頭教過

我母校就係唔夠課室開3X

會考年代 Band 1頭學校讀八科架

molar mass好似本身DSE phy都有

而且讀phy讀上去molar mass都唔多見
反而讀phy唔識calculus先係問題

科大而家分science a同science b就係數phy一條隊，chem bio另一條隊

幾好的建議

可以報考架，堂就唔洗諗啦，我嗰間成級得兩班開3x，有1x規定咗一班係Econ一班係bio，其他班無得揀。

書寫寫書面語，非常合理。
分返開口語同書面語，唔好下下覺得書面語就係普通話

係，好似atomic world.

個教育制度本來就垃圾
仲要攪埋啲小動作玩鳩香港學生

其實，差唔多冇一科會睇總分
睇best 5或者4c+2x先係主流

根本唔存在靠多一科刷多2-3分

問題係學校唔開俾學生

讀得多科就會叻啲？
要拉高avg點解唔出難啲份卷
有時唔讀3x唔等於廢 可以就純粹係冇興趣

HKU 而家唔係英文最少4先收咩？

我話前者5科33 後者6科32（5科28）咯
你覺得後者定前者好d？
我覺得三大所有faculty都強制改要求變332+222+國教pass， 就係唔公平；應該改到332+33+國教pass，或332+222+國教pass，兩者任一即可符合最低入學要求。

科大好波

soft subjects 講緊一般人就算冇讀過去walk in考正常唔會肥(語文/通識）

hard subjects就真係會肥（數學同其他選修）

英國top u例如劍橋都講明只接受最多一科 soft subject

唔係 理學院 工學院 係3
醫學院 建築學院 商學院 牙醫學院 社科 係4
法律 ibgm 5

限制選修lv 4分分鐘無人揀

ICT BAFS ECON 呢啲都冇用？
反而中文將來有用？

DSE的第4個X只可以係藝術音樂果類
M1/M2本身唔計X

如果大學自己搞入學試就可以架空到教育局同考評局

呢個直頭係笑話黎

到而家聽到有啲文科仔話數撚一科數兩科用
明明啲內容差咁遠，仲要係一科開宗名義教舊時AL嘅野（雖然都cut咗啲）

我都知best5 or 4c+2x
我個人best5 30
4c+2x 34
新選修課取代通識 我絕對會更差 因為通識我真係冇花時間讀。

ICT BAFS ECON
大學讀酒店社工既話有咩用
中英數咩系都用到

計我話最慘就頭幾年dse
硬食新制 得3個x叻又冇撚用

呢度啲人真係賤種黎 上哂岸就喺度話咩有幾難呀 讀唔黎咪唔好入 十足廢老咁

班文科撚又唔講下必修科 中英通識3科都係文

我反而上晒岸都明係學生學校難處

過河拆橋 毫無同理心 d支性係咁上下

修改係合理
dse有d科好奇怪、組合科學、綜合科學
上到大學三不像咁

讀law,文科，乞食科用到咩數學？

而家越嚟越少細路 dse報考人數年年都新低，三大唔想畀啲垃圾碌到入去姐。

起碼要舞得掂 三科X先入到 無咩問題。 反正通識之後都唔計分 學校咪放返啲資源落去 比學生揀第三科X囉。

通識唔計分，突返教師人手教主科

舊時AL
雙數+PHY
或者
PHY CHEM BIO

根本已經係最好組合

好多數撚PHY撚唔鐘意BIO
反之亦然

仲要兩邊其實近乎無交集

一直唔覺得英文同通識係文科

係咪所有文體式答法嘅都係文科先

phy chem pure先係最強組合

咩都讀到

phy chem bio部分工科/精算/計量要求a level math既科就入唔到

double math + phy入唔到醫同小部分工程

支那人會GKJDX
就咁叫科大會當唔知中國邊間科大
遲啲科大開埋廣州分校都唔知點叫
港廣科大？
GGKJDX？

同班同學AL 2A1B UE D
就係炒咗中化入唔到

依加讀少左又唔係特別精

其實事實上頭嗰幾屆DSE 好多人都理科3X+M1/M2 或者文科就3X

咩科都要識用統計學來誤導人嫁啦最基本做記錄/計人工都用到
matrix vector啦

冇話過易 數學不嬲好有用

我諗會解除呢個限制啦

玩大啲
全部學校宣誓先入得囉
又要唔敢做又要玩
正一死廢柴共產黨

冇乜問題
以前睇6科(中英數通+2x)
而家睇6科(中英數+3x)

跟足規矩係2X升到大架，冇錯，我只係覺得呢個心態廢姐。以前一樣有十科A01，三科AL三A，根本以前三X加M2係理科生標準配置，咁做法就令全部433333，真係太睇少年輕人啦。

唔覺, 而家個教育設計係整蠢香港絕大部份學生

認真, 去讀engine得科physics或者M1/M2邊夠頂

其實計落咪啱，之前咪話通識改革，少咗野讀又冇咗grading，中英又話取消paper 3,4，咁讀多科elective都唔過份吓話，啲名校甚至遲下有可能開埋4x添啦

利申12粒

理科 M2唔讀又唔得
入到U就PDE ODE 冇M2底點頂得順

之後你重考會計70%，因為你係repeater。冇破格取錄，冇情講

chem bio都仲有得傾
PHY撚冇M2同唔識冇咩大分別

然後佢同你講其他科我冇興趣，讀左就變433333

以前會考十科都係咁讀，AL 3AL 又係，而家真係好易

理科生唔齊phy chem bio 根本無科研基礎，全球步向知識型經濟，科研係領導全球重要能力，應該跟返世界步伐。

咁佢可以改engine收生要求
而唔係清一色所有科都要3X
有啲科例如social science
中學讀2X同3X根本冇分別

我唔覺會變4333
以前我都好撚憎bio, 咪碌個pass咪算
所以唔存在數學拎5**的料因為多左科bio搞到連5都無

我

通識唔使時間讀 係咁考就得
選修科要 很多時間讀好
兩回事

就算唔phy chem bio讀齊我覺得physical science向最少要M2 + phy + chem
生/化向的就chem + bio + M1

計分計4+1
點解果時啲大學咁撚蠢

其實冇問題

以前舊制都係3大要求會考7E

其他大學都係要求5E

分流就得

其實你地有無諗過佢地收生有幾多係3X有幾多係2X?
我估呢個係佢地統計出黎的結果

4C+1X嗰啲我屌你老母

港大BA都係 讀3個選修課有咩必要

真係唔知原來dse讀咁少科

果陣D大學諗住自己係year 1教返點知收返黎D學生唔掂, D prof lect又唔識/懶得教

讀多一科又點，最後咪又係讀死書

比4C食哂時間

你講到5科35，我諗點都破格收，好似呢家就算跛一科都收咁

當年DSE 三科elective 再加m2

點解唔可以配？

仲要geog 加bio 咁
唔知讀緊咩

咩呀AL，2個AL已經得啦

全球化都唔中意

Agger
而家冇規定咪hea啲讀2x囉
3x其實我又覺得冇乜所謂
大把人都係3x+m1/m2啦 咁又係咁讀

利申2x入一大 但如果要讀3x我都會讀

我覺得應該改淺core, 但M1/2獨立成科

M1、M2只係半科，唔係1X都係入唔到三大
計我話應該合併m1,m2開一科extended maths，加少少pure math內容上去，當做一個X
physical science就phy chem e maths
life science就chem book e maths

*bio

CE八科諗番都唔知點讀
我學校仲要迫我地讀中國文學

豬大M1/M2計X架喎
暴大無記錯某D科都好似開始計

"計我話應該合併m1,m2開一科extended maths，加少少pure math內容上去，當做一個X"

咪開左間美心你食lor, 係咪唔滿意呀?

咁都啱嘅 大不了3core+2x認真考 考個30分
國教+third elective考前稍微睇下課本 拎個pass算
都照樣入到三大 神唔神科到我就唔知

讀過phy chem bio AL 未
用通識黎比真係笑大人個口
嘅野又深又要背又要計仲要筆記疊埋大半個人咁高

因為數據上而家入得3大每科本身就坐底有3
好少人elective 2但靠core入（你計best5你最好嗰科elective 2咗都唔多會高分）
咁要提升水平的話將elective由2set到3係冇用

平均上依加4年大學畢業班人出外國搶位仲好打過以前班大

個時讀phy chem bio amath cit 唉

讀三科選修科??
讀唔到咪咪撚入大學啦
以前D 人讀10科咪又A晒

總之top嘅學生一樣無論係al定DSE都舞得掂㗎啦
我覺得呢個制度點變 叻人都會入到U

女校嚟

點解係3先 2既人無足夠既中文能力咩

依個先係重點
無記錯見過有評論話文科比舊制少人讀都係必修嘅錯

但本身core已經好淺再cut就連ce level都不如

認真考5科 然後再水人第三個選修考個2算
5科30分 加埋第六課2分=32分 國教再pass 入到三大多數科了已經

CE範圍少D, AL一般都係得5科渣

core cut走D垃圾topic就真

中文垃圾我認同，就係中文，搞到我差啲無書讀

中英好似話cut paper 3,4，已經少咗好多workload ，考慮多一個X唔過份

我係覺得公開考試要有一貫性 時效性 先至會有國際社會上嘅認受性
因為政治理由而變 是不義之舉 就算個結果係一樣
不過算了 我唸身在香港身不由己

男女

得中文cut paper 3，4咋 英文3同4保留
同埋中文cut 3同4，你可以想像下閱讀卷比重會由1/4升至1/2
中文閱讀係最難最變態嘅 唔似聆聽 背晒模板就可以5*
中文取消卷3同4 實際上係增加負擔

唔宣誓冇得過馬路 條路正苦起的

呢個唔關3大事
實際上而家3大差唔多全部人都係坐底5隻3

讀3AL路過

讀到死下死下

不過我覺得AL同DSE比唔到

要讀既，考既，答既份量都好唔同

AL年代唔同有CE

香港嘅通識
情願變做一科選修科畀人任揀好過

唔駛估，根本就係9成都係3X
利申，每年都會入jupas個system睇每科每個人嘅分

科大英數+best3就係最正路嘅計法

你太謙虛

elective又有文又有理，例如chem geog bafs咁，讀文定理科數？

band 3公開試入撚到大學咩
入到都係全級第頭幾名 特別幫佢咪得

Band 2都係一樣
全部有副學位以上已經偷笑啦

依家已經有得背文…仲想點

HKAL 好似好痴線
但其實ce考得唔好（如20分以下14分以上）
HKAL只要攻爆一科AL（b or above）
其他ddee都夠入大學
不幸一科AL攻唔爆
但如果ce唔係太差（如23分+）
都有暴大可揀，暴大睇重ce成積
舊制癲但勤力可以搭救
而家dse一之定生死，我覺得好似仲大壓力

本身有冇認受性先
葉劉講過通識英國大學其實唔理（好似佢依家講個自由經濟指數搞到政府唔理民生咁）

佢應該係指比學生揀, 但係成績表會註明同學大學有權分開計分

通識轉pf我贊成。

中文宜家cut剩閱讀同作文我覺得幾好，真正考到學生母語表達同思考能力，全世界大學入學考試都要考閱讀同作文，人地都冇埋怨隨機性同運氣。

講真呢幾年秘撈幫過唔少學生補中文，發覺EAA近呢幾年評分標準越黎越鬆手。以前作文攞高分起碼要有少少文學功底，好既用詞同文筆。但宜家求其寫啲野落去就會高分，特別呢兩年發覺自己啲學生寫文辭藻貧乏，言不達意。希望EAA係cut左綜合呢啲濕鳩八股文之後可以提高返作文卷既評分水準。

利申：中文straight 5** 通識5**

why？同順政府意有咩分別？

如果係理科EE DDE都有機

其實兩睇
調轉講CE AL 變左要4年過2關
Touch wood 過左第一關，第二關衰左咪仲唔抵
但DSE 運氣好一鋪過 仲可能入到好科

真？我想retake中文

Dse近ce多過似al喎

Al難到仆街

但AL班一般讀書風氣好d
而家唔好彩碌入左間差d的學校就係咁先

Non /唔non local大學都係收正價

本身DSE推出就話要培訓通才
果時仲話咩撚野文中有理理中文有
話以前AL D人讀D野太專
殊不知中3開始D人就淨係讀2科
跟本咩撚野都唔識
反而CE 爛船三分釘
以前CE理科 phy chem bio amaths基本上鐵膽
係上到AL先4揀2/4揀3讀

唔係話讀得多代表叻
不過有D基本知識如果你中3就甩左
諗你上到大學先補底
你就同成個世界其他國家差好遠

依家都係要你多科2姐, 唔係3科X都要計哂
無人叫你3X都CHUR盡
你咪當4+2加半科讀
舊時3AL好多人都係當係2AL1AS咁讀煲盡2科
剩番果科E又好D又好
老實講出少少力一定2到
連HEA鳩讀個2都拎唔到咁你入唔到3大好正常

真, AL果時讀書風氣好好
因為講緊80人篩剩30人
留得低既一係叻仔一係勤力仔
過左一浸心態都唔同D
依家DSE 6年都係溫室入面, 只可以平時同身邊D同學比較
唔知出面世界係點,無咩危機感

冇話唔得 係做法5同姐 我最主要想講宜家太易入大學姐

咁真係幾好彩

其實數據上入3大9成人本身都係3X，仲要大多數都係坐底有3，而且計best5都唔強制計X

所以數據上實際收嘅都係同一班人，只不過係制造無形壓力畀學校，同埋早啲叫班無能力做好time management去讀3X嘅學生走

做啲咩工先可以睇jupas 數據

讀兩科會係優秀？

果陣話2年實情得年半，年半要啃哂三科AL去到打公開試水平。

thanks 不過我想知係咪真係容易左？

神同步我啱先睇咗標題都以為係咁

第一年殺到女拔都驚左佢轉開IB，而家冇呢支歌仔唱

讀兩個x唔可以高分過讀三個x?
大把人三個x有兩個都得3/4啦
甚至有d hea讀得1/2又唔見你講

係勁的咪hea讀多科求pass咪算

CE都係年半
所以總共係三年

其他科我唔知， AL phy chem bio workload 係CE 2-3倍

睇科啦，ue就真係
pure就好似唔係

physics無三倍咁多ge
bio可能係四五倍

成班都痴孖根
香港個教育制度壓力咁大
ls變咗國教都唔代表學生壓力係細
根本教育就唔應該係咁stressful
三大真係多舊魚 d學生仲唔比佢累死

cut鳩走d deductive geometry佢啦
利申: 數學系

我以前讀果時，學校淨係得兩科，第三科要申請得好少人批，跟住再一大堆人drop一科，姐係得五科係我太老定間學校太廢

果時讀8科其實都係咁讀 反正AL 專讀5科 讀到PK
淨係Phy Chem Bio已經佔左80%時間

而家講緊考大學唔係愉快學習
你有權考dse但唔報大學

即係依家名校唔開IB?

我記得考範文之前中文合格率一直係50%附近，有範文之後就接近60%，合格黎講的確係易左。

頭一兩年係咁，於是就搞壞哂d中學，令弱勢科摺埋

舊制理科唔係衝神科law呢d根本無人care語文

有無睇過Lockhart's Lament

好多大學教授嘈過, 但教育局理撚得你

以前AL 拎C得15%，我果陣係大概3萬考生

重未計 CE果堆10萬考生得3萬有升預科去考AL

無

仲想加多d添

majority around 50-55%

push

以前會考都最少讀八科啦

通識如果你唔係入食weighting嘅科根本讀都唔使讀都合格
同選修科點比

不過dse辯別頂尖學生的能力弱左，5*個表現未必好過AL拎C

大陸啲學生一定讀夠3科

唔知你英文點但係依個post應該都有人睇得明嘅

遲早叫晒D大學搬曬去珠海, D 咁靚既大學地皮起碼值幾千億. 又可以係大陸洗乾淨大學生既腦先比佢地畢業, 一舉兩得.

要批判思考其實唔需要通識科
所謂通識係想人學下專科以外嘅嘢
同依家香港就算留通識，遲早一樣畀人搞到不倫不類，玩下手變埋愛国教育

想問下點解考大學唔可以係愉快學習？
兩件事冇衝突
定係香港呢個地方太壓抑
令大家都將競爭睇成為常態？
而且就算考大學唔係愉快學習 都唔代要接受所有不合理要求

考大學就有要求架啦，學你咁講不如全體讀大學算啦

我果個年代HKU收生UE要D，不過中化F都收，只要五細分入面有三個細分合格都收，當年佢admission guideline寫到明咁都得

我果班Year 1入面有幾個中文肥佬都入到

有 BNO 的不能入讀 ?

畢左業既駛唔駛取消佢地學位呀 ?

屌你老母

依家仲有BNO已經最少24歲

精英主義唔比band 2 3 仔翻身

成班DSE讀science 同engine 連基本linear algebra 同calculus 都未搞掂
教到班lecturer 嘔血, 仲要開補底班你又聽過未?

冇話過冇要求
愉快學習就唔可以有要求？
愉快學習一樣可以出到人才
冇人話過一定要填鴨式 高壓教育 先可以出到高質素既人才wo

呢味嘢中一開始教 高中突然冇咗會好奇怪

唔收精英就唔係三大啦，6科都讀唔掂叫咩精英，咁同其他U、恆大、樹仁有咩分別？
又冇人用槍指住你入三大 你要愉快輕鬆咪入poly shity囉

咁你講嘅係數學啫
佢想講嘅係整體
例如中英文壓力大搞到無辦法專心理科

港大大把人唔係3x 我就唔係 我2x 一個5*一個5** 逼我考第三個我考返個2俾你交差便算

行番80年代Alevel 已經好夠
1科UE 必修+ 3-4 科AL

睇到好撚亂

連engine狗咁撚垃圾都讀哂3x + m2
咁班精英仲有咩好講？

幾好呀
進一步differentiate到三大同non-三大
三大生永遠有個competitive edge
等city仔唔洗成日自稱四大

same here本身讀2X 5* 同 5** 之後用一年自修第三科X 得隻4 但入到三大 聽講三大（尤其中大）內部計分你修3X 有bonus mark

無論難定易
最後都係嗰個數量既人直入Ugc架啦
只不過嗰18000人有冇你份咋嘛

入學試啦

想入就嚟考

提名入學委員會

必須讀3X又太離譜
加weighting俾3X學生咪算

一個學生考到 2個5 同 一個學生考到 3個4
能力未必差太多 俾返少少Effort分 3個4學生
因為佢讀多科都仲兼顧到 考得到3個4 已經夠

我係政府就塞勁多野你讀，等你冇時間搞事

btw 係就直頭interview/admission強制要唱国歌宣誓愛国愛校好過啦

自行收生啦仲行jupas

一人其實UE 拿E都入到，要親自寄信比dean希望破格。其他grade 3AL 2A1B

我終於明白點解AL出黎果班特別醒d

其實單純係入到U嘅比例高咗
末代AL都係講緊21% admission rate
上年已經去到31%

門檻從first quartile 變咗high second quartile

不如全港轉IB,咁就公平又輕鬆上大學

為教育呢個方法最好

冇辦法，呢幾年學生人數少，大學學位不變情況下自自然然會入學率拉高左。但等多一兩年過左沙士個浸考生人數仲多過第一屆DSE

講到全世界得香港三大係大競爭咁
歐美、日韓星加坡既名牌大學一樣什至更難考，好多專科仲有自己既入學試
學術能力一定係top priority，點算不合理要求

想知全世界邊間頂級大學係愉快學習

世界邊間頂級大學文科也許就可以愉快學習
end up留唔到當地/冇人脈/做下爛工係你嘅事

關文科理科咩事 好嘅地方就係要競爭 唔通係yale讀BA就好輕鬆愉快唔洗將競爭睇成為常態？

你係唔知理工科可以讀的幾苦，同埋工科/it幾易留在當地，yale計你BA又點，咪又係留唔到美。你話讀到phd另計

SPCC

其實佢講錯乜

例如韓國英文入學試
個難度根本同學術應用扯唔上關係

又唔係嘅
不過m2嗰啲真係中學讀過下入u會輕鬆d

我就讀CS嘅 我都冇搵唔到工
講真我唔明你想表達乜野 姐係你又想講文科仔是但寫幾篇文就畢到業好輕鬆?

應該話唔好考得咁深同唔好用咁多課時

係中英文的問題做乜鬧加科

港大BA係嘅 好開心 相對而言 compared with 港大 醫/數統/精算/工程 特別係開心好多過
讀理工科完全讀唔掂mathematically demanding過part嘅
BA我就冇聽過人會不得不defer同埋爛grade BSC（math，stat）就好鬼多
名校理工科挨出頭當然好 挨唔出頭quit咗 仲不如事但求其讀晒個BA為張名校沙紙

無人話要3x都要5**喎

其實得香港會當文科係水泡科
英美讀eng lit都唔係咁

仲有南科中科

city同三寶可能會跟機

其實呢度d人搞錯左d野
dse學生的問題係識野唔夠廣 (又唔夠深)

政府資助

老老竇竇公廁都係正苦起

應該去返幾十年前咁
要自己獨立考每間學校

屌!直接改考中國高考啦!

知唔知點解會有jupas

STEM/Health以外嘅科基本上唔綁related dse subject，選修成績作用唔大

唔使煩就joint Cambridge搞返CE/AL，唔joint Cambridge都可以考慮下joint Singapore

肯定唔可行
日本國立入學試差唔多係同一日同一時間考
間接限你報一間

其實DSE 廣但唔深 唔係唔廣
3X既前題係通識要p/f
唔係既話會讀死人 如果想科科5**

咁如果你立場係既定咗係科研 點解文科同藝術科點解要一視同仁？
更何況本身你入science科例如醫科就已經要話一定bio engine一定要m 咁點解唔淨係修改你口中講嘅科研科目

中文根本就唔知佢考乜撚嘢
閱讀卷係估出題者諗啲乜 新制綜合卷係背罐頭答案
最後好彩係3234 -> 3

大學位又唔係冇限，讀多科都頂唔順咁証明唔夠能力入大學
大學一個sem 一科教既野等於成個a level 一科既野

韓國學生基數大咁多，唔咁玩點揀到考試精英入national top u？

不過點都好過美帝收生睇種族、家底、ECA
窮撚唔係天才都唔駛諗名校，乖乖地讀返state school

即係等同香港直資vs官津，你覺得邊一邊收生公平啲？

dse邊撚到廣

科大生
最後我由 science A 入咗CS

都係拉curve 啫
你讀三科，人地又係讀三科，你讀唔掂人地讀得掂，咁人地咪搶到個學位

definition唔識唔緊要，但calculus linear algebra唔識計好大鑊

利申第一屆dse
想當年讀3科選修
仲要比伏自己踩
其中一科係combined science
即係比其他人再讀多一科
但都係捱到架

睇你點定廣依個字

最少Phy chem bio入面仲有細分elective 係廣過al
但無深過al

就算數都係廣過ce 但無可能拎pure or applied math 黎比

哈哈哈 你隨意了 照你這麼講 乜嘢都係定量分數、彼此間競爭 ，而可以忽略那件事是否正義 那我無話可說

你肯定廣過AL?
除左一兩個elective之外幾乎都係口水野根本無教過任何野

老實講要求3唔係咁難，而且係X即係有一定的自由揀科，唔似中文通識

有時我喺度諗physics cut哂啲elective佢 攞啲課時教吓calc/vector有冇可能
不過應該冇乜

佢講科研冇諗過文科生立場好on9,但我都認同3x係大勢所趨，理科唔講啦，我大把science enigne同學入大學要追返微積分同其他basic science，文科淨係讀2x其實我都覺得唔夠，淨係讀中史唔讀世界史都差梗啲，而且你入到大學文科都唔係淨係讀本科啦，讀minor都要識其他範疇嘅野，而且3x我當文科生都係中化／英化加歷史再讀多一兩科有興趣嘅野啫，我覺得其實合理，dse syllabus又唔算多，入3大呢啲精英大學我覺得唔過份，當然啦個個人都有唔同睇法，而且如果佢咁早推呢個政策嘅話實搞到好多學生亂哂龍，加上呢幾年香港政府同大學啲高層都on99咁，我都唔太睇好呢個決定

文科的廣同理科要的廣本質上又有d唔同

以前19分讀asso 而家19分都入到大學
屌我咁辛苦考26分同人地d唔識讀書讀同一科

教畜局係要整蠢班學生

考生數目唔同ma

嘩 你咁勁得唔得架
利申 其實唔難

出世直接要宣誓

我都覺 點都挨到
大學讀完 睇番 香港嘅新制公開試呢單野 完全根本係easy chessy
你真係操題就得 唔使思考太多嘢 係咁狂操 又好易受獲滿足感 獲得正面反饋 進一步激勵自己 又唔會難倒舊制AL或者支那高考過樣

其實依家大學mphil/PhD基本上已經99%係大陸人來 用住納稅人嘅錢去比佢地做研究

科研係一個方向啦，仲有其他方向我唔熟就唔講啦。不過文化層面應該更重視多元，我諗就學術能力而言及文化人才培育，3X係有利既。

defer幾年 直接攞埋passport

當然你話要程序公義，我贊同既
但如果你話要三科主修，我覺得冇問題？我覺得冇，四科我覺得都仲得
當我做大學TA果時，見住讀生化既人連NaCl,buffer , etc 都唔識，因為佢dse 冇讀過chem （雖然佢係一個靚女，無圖）
同d prof 吹水，佢地暗暗咁表達，dse 課程搞到d 學生咩都唔識，根本唔夠大學水平（基礎知識唔夠去理解大學講課）
本身考試都係定量分數去做selection , 資源有限

無讀gen chem咩

如果dse有指定分數以上先可以再考入學試
啲u分開搞會唔會好啲

都唔可以overgenralize嘅 而家講緊是否應該三大所有programme無差別的要求 332+222+支那教育pass

我反而覺得解決你個問題係要大學daclare major時要求dse有過科 譬如biochem declare就一定要bio同chem都要pass dse；譬如declare stat/math major一定要pass過延伸數學；如果唔係你齋話有3個任意X做一貫入學門檻都解決唔到基礎差嘅問題。

文學 社科 建築嘅同學仔 就算3主科+2選修+支那教育，5科考到29分/35分，我唔覺大學會跟唔上。

問題係 舉個例子 假如某人持有24年前某一年成績（比如6科33分，5科30分，全科3以上，只修讀過2個選修都係5**） 某種原因（可能之前讀嘅唔啱讀咩，可能有情緒病困擾退學然後幾年後再報讀） 決定24年及往後申請JUPAS入學 是否要剝奪他往屆成績的時效性、間接不承認一個人的努力？

唔好同我講咩retake有penalty 港大五個faculty都係冇嘅，同埋都冇限制成績係幾耐前取得。

仲可能有其他導致唔公平嘅例子我不能枚舉。但我只係想講，三大收生自主，不應該配合教育局嘅政策搞一刀切。如果唔係，同只有一年效期、學生選擇毫無自由、決定係點就點、冇國際認受性嘅支那高考有咩分別？

再舉個例子

當然而家香港冇民主 我同你鬧得再大聲都冇用 咪又係閉門會議決定呢d嘢

咁就要學生連食兩個試啦喎, 仲要prepare兩個唔同的考試

之前咪講過DSE學生的又唔夠廣又唔夠深
以前AL可以就咁2AL係因為CE已經有四到五科比佢地有足夠的width去學專D的野

分開搞？即係連食幾個試？
咁DSE可能要轉埋全MC/大部分係MC，無理由折磨學生/marker，仲可以快啲出成績比學生決定考邊幾間

日本公開試聽講以前係全MC，依家好似有變

就係有口水野
但無深入教 咪叫廣囉。我又無話係深
舉個例 al bio唔講pcr 係點做
但DSE會輕輕帶過

又例如chem industrial chem會好specific 講兩句有咩方法mass produce ethanoic acid 咁al真係無

當然啦 你話深度 我一定覺得al深好多架
Al bio既hormone 定genetic engineering都深d架 因為課程教得深

但dse bio其實都有掂到

如果你講數 同math & stat.比 我就覺得無得比 要d 要in就已經唔同lv了 更徨論pure math

通識係al唔係必修 已經無得比

其他科我唔知

真係遲早嘅事 唉

全MC => 美帝

口水野 => 無學過 => 廣你老母
同D無學過IT的IT manager無分別

睇黎係一位厭世文盲

你先係文盲, 讀口水野即係唔識, 得個吹

DSE由未開始到而家成日強調一試定生死真係好撚好笑
考試考一次難定係考兩次難？
以前d人會考唔得為左讀上去重讀
到AL一次唔得再retake呢種例子都好常見
你而家一次考試得左就可以入u係輕鬆好多先岩
甚麼一試定生死，唔得咪retake囉

係咯 combine cert三大多數專業都冇扣分

係咁架咩
聽過有人報好多間

美國好多都SAT以外考埋AP啦
過咗SAT純粹證明你唔係弱智 （至少英文以外所有科包括subject test係咁）
咁你咁講日本大學都要升排名又得閒搞？

咁如果主要戰場變咗大學入學試，dse轉mc為主都ok
Mc識出都可以出得高質，引入埋答錯扣分制就可以減低運氣成份

咁我又覺得DSE又未至於過到只係證明唔係弱智level
日本大學而家會care排名?

1間國立+好多間私立？

我講緊兩個 唔係三個

根本成個學制就垃撚圾

邊個同你講dse成績2年就expire？
你以為支那高考？
港大4個faculty十年前分數都收喔 科大中大就冇限制
限係限你個attempts數 sitting數 唔限年份差 一直都係咁樣

sor for自膠
而家2021年JUPAS仲可以用HKALE申請 我估都應該24年前文憑試成績都冇問題

難啲，有啲科retake有penalty
你估好似台灣咁，53歲先入台大醫學系咩，仲要考咗3次公開試先入到

本身CE/AL係有一定嘅洗牌作用
雞校/普通村校嘅勁人係可以透過CE成績轉入成績好嘅學校讀預科
林夕、現任一哥、陳沛然醫生就係例子

以前asso認受性低，CE出嚟仲要讀多年pre-asso，IVE非engine/IT想升返上去難過登天
依家一砲過，asso認受性高，易升u
不如直接入asso讀好啲睇下升唔升得返上去好過，廢極都有個asso揸手
retake冇咩意義，除非你嗰科唔收sub-degree holders

講到尾頹讀個2/3有幾難
呢度D人講到讀多科就要5**咁

就黎轉晒普通話考
母語？

修讀姐

我照take 3x之後當中一科鳩hea咗佢 拎個3

淨係集中2科讀咪一樣得

上面D人話會為左拎個3令到原來有星星的變左4

姐係唔夠料讀3x囉

反而想知m1 m2計唔計一科

sorry for自膠again HKALE係報唔到jupas
但係12年dse都報到

以豬大同暴大而家的計法我估應該當, 但党大唔知

我434444都入到大學啦

真正一試定生死係以前全天候penalty,第二年只計七成分數，理得你al 3A果日肚痛UE fail，repeat都當你最高得3c ，仲要講緊冇咩後門狗既年代。

CE考30，repeat左al，暴大就係只計你21分，而家又破格又後門又retake，以前做錯一個決定就成世仆。

問題有啲學校限死你揀2科

未必夠資源同學生開3x㗎喎

2024年太遅
應該2022年做

應該係限制揀學科好過成為門檻
咁玩係咪變相益咗non jupas

係IES煩，用哂啲課餘時間

做過共青團或少先隊係咪直入？

都係視該學系收生啦

屌你老母

啲人講到3x冇難度咁

咁大改動係要比D未揀科的知, 揀定左果D唔應該受影響

點解未必夠資源?

三寶分分鐘跟機

暴大又唔係科科都pen 30%

以前AL咪仲chur d人咪又係咁讀

我個問題係學校到底夠唔夠資源開 課室都成問題

點會唔夠, 當五班一級, 每班定死一個X
然後每個mutually exclusive的X咪一齊上, 以前AL都係咁架啦

呢加個政策就係同級學生係elective分組上,唔會再以班固定 固定咗會減少好多人選擇
加埋仲有其他班小班教學

要咁自由做咩
講真, 理科的話, 工科向一定係 Phy + M1/M2做膽, 生化向的一定有chem + Bio/CombSci, 係文科商科揀科自由度大D姐
而家DSE其中一個問題係D學校鳩搭科目搞到D學生學的野不倫不類
d咩bio + bafs + ict都拼得出真係痴撚線

This is it，見到而家中史加物理真係喊出黎，其實中三學生洗鬼咁多自由揀科咩，來來去去就邊個老師教得好，自己中三邊科高分，有幾多個知自己興趣丫。

然後上到大學文又唔得理又唔得，因為我中三有得揀兩科，我好自由。以前果d 讀10科真係笑左出黎

中史加物理我都尚算接受到, 物理做膽中史做興趣
但係讀bio無chem係笑話黎, 你估以前為左比班文科可以揀nursing先比佢地讀bio/hbio咩

其實提升返收生要求同質素都好
而家18 19分都入到大學，拖低大學生質素

啲私校應該好快收生不足要殺校

功利計算下，非想入神科都會drop科。

要寫協議書
要「聽黨話跟黨走，終生也是黨的狗」
被收韭菜不能怨 還要感恩

未代AL計同齡人（HKCEE 11萬人），jupas入大學degree位 只有15000個，照數計係唔夠15%。
DSE上年已經31%....

未計後門，未計後門

轉得太急學校未黎得切轉

下一步就係擴充大陸學生名額

咁你有啲學校剩係得2科
咁咪學得唔全面

咁一係暫時剩係神科先要3X或者2X+M1/2
等通識改埋Pass Fail先強制全部3X

又唔止個現代香港既
modern china 都好重要，問心香港口講愛國果班分分鐘連支那政府四大架構，有幾多個省都up唔出

456就好明顯係d死左膠野強行放入去

新國教淨係合格就得喎, 多左時間點解唔讀多個選修呢??

平時上連登已經見到成班文盲 cut埋中文 真係唔敢想像

晨早講左，有乜理由全香港有一半人考自己母語fail係入唔到大學？如果中文咁重要，你會唔會攞返同一把尺去考啲國際生？

要

正

下，，你可以揀ECON ICT，又可以揀hist geog，有乜問題

驚咩 精英咪話大陸學生 我支持焦土！
有咁既諗法就啱
加宣誓最好！

係！

無問題 只係好多時科同科之間好大連貫性
讀3科好過讀2科咁解

其實係應該咁做
依家讀2x真係太撚著數
讀少一科啲時間真係好撚正
好易就谷高個分

通常讀西史唔會讀中史

咁我當年都係hist+econ
無搭中史 因為怕失業
不過如果將來果個人讀文科
中史加西史係唔差

cls乜都關左膠事

咁依家係唔需要3X，大多數科都係講緊best 6 、4C+2X，重要有一堆best 5，咁啲學校自然就因為想啲學生專注啲讀2X，費事讀三科拖低。但係依家要入三大咪要開翻3X，用3X嚟prove 你在能力入去讀囉，jupas都只不過係競爭咋嘛

讀bio唔讀chem，就好似讀phy無m2
如果有讀chem, bio好多topic會易讀好多

通常西史英文讀，中史中文讀，好痛苦

睇你中中定英中啦
英中咪有呢個問題 不過咁咪仲好
訓練到兩種language

都已經少人讀㗎啦喎
仲要收窄....
聽執啦三間嘢
不如佢只係睇英文同數學加3個x 就唔同講法嘅
但連埋4 core 3個x 好少都讀得嚟咁好

根本最起碼要讀4個 X
以前會考理科揀哂 phy chem bio amaths 都仲要搭多一兩科文商，等於而家6個選修科
dse take 哂全部理科已經無得再加

根本不公平

咁語文唔好咪揀其他科
都無話公唔公平嘅

佢哋話讀多科3會令跌走咗原先嘅5**

呢兩個組合應該齊上齊落

下 有2種語言考試 仲唔係唔公平？
通識用英文 同 用中文考 已經好唔一樣

明明講緊可唔可以揀3科
又拉左去講考試語言....
ok 咁講考試語言

咁你香港一早應該行返全英教學啦
起碼大家英文水平好啲

唔會執
佢原意係想引入nds
所以是提高要求 等你班香港人入唔到去 跟住就可以換血 殖民

普通話

通識用英文係點

你話無唔公平，我咪回覆你

你去考評局個網應該有得睇

其實呢...舊制中世史一齊讀好常見

考之前嗰晚先溫都有4

規則第4個x唔可以係傳統科

我當年勁憎bio咪又頹碌到pass又無影響其他科

真
你估真係咁多人對讀書有興趣咩
如果係有興趣先讀嘅話大把人一早quit u

我指嘅公平係大家都預設一齊讀3科
你讀唔掂cut剩2科都ok 咪放棄入三大
你話如果我aim IVE 咁1科都無所謂添

至於你話中文讀同英文讀會唔公平
你讀得英中擺明英文無問題
亦即係語言能力唔會影響你表達能力
如果中文讀就更加係你母語
考得唔好就更加係因為學習能力有問題
或者唔比心機讀

同埋你讀得中中 英文都叻極有限
大把人連level 3都無 大學入學資格都無
咁對班英中嘅同學有咩咁唔公平？

我以前間學校得2科揀
中史同econ就無得同時一齊讀
為左搵食咪讀econ放棄中史
升左U發覺應該要中學讀多啲科
知識面唔夠廣

讀得英中擺明英文無問題
你未見過英中英文差既人咩

大學入面未見過
英中明顯屌打中中
中中最差咪好似連登之前笑Level 1果個post咁
英中最差擺明唔會咁啦

雖然我覺得bio好多野背，但係中學bio知識算幾實用
識下人體 生理 基因都好，睇醫生都知醫生講咩
反而maths phy chem 好多時讀完都係得個知字

舊制文科flexibility好大幾乎係任搭
而理科因為工程純理有特別收生要求所以有一定限制，例如必修physics (不過後期出現左ms chem bio呢d組合)
但大路都係數理/工程/生化三類

我始終都係buy AL果種玩法
專心搞AL
兩科語文ASL無咁重要
以前AL文科應該地理/hist/中史/econ任揀？

仲有account文學

見到早上香港大學站啲支那人仲多過本地學生

而家啲咩「次氯酸水」，「納米光觸媒」唔識 phy chem 會比佢呃到喎

咁就會冇咗個 5** 嘅話我懷疑佢本身夠唔夠料 5**

不如取消鳩哂啲後門
易家入大學就好似玩策略咁
DSE考衰左就報啲水泡ASSO/HD
Hea 2年又駁返上去

搞到冇乜人肯人鯨大樹大恒大

即話話經JUPAS入的低端人口比asso/hd的人更不如